日本呼籲德國向東亞派遣戰艦

東京正在尋求擴大盟友圈，以對抗中國在印太地區的擴張。日本防衛大臣岸信夫本週表示，希望德國能派遣軍艦參與2021年美日軍演。專家分析，德國在遠東地區無法發揮任何形式的軍事作用，但卻能展現出重要像徵意義。

（德國之聲中文網）日本政府希望德國在未來一年內向東亞派遣軍艦。東京正尋求國際社會對該國自由開放印太地區戰略上的支持。

本週二，日本防衛大臣岸信夫與德國國防部長克蘭普-卡倫鮑爾（Annegret Kramp-Karrenbauer）在線上進行了會談，他表示，希望德國軍艦能參加2021年美日聯合軍演。

值得注意的是，岸信夫表示，這將有助於國際社會確保船隻在南海的通行權。近年來，中國政府無視周邊國家對相關島礁、島嶼和海域的主權主張。

美國和澳大利亞都曾派遣軍艦在南中國海巡航。中國最初堅稱不會在該地區島嶼上部署軍隊，不過北京已經在一些較大的島嶼上進行了大規模填海造地工程，並修建了飛機跑道和導彈發射台。

德國防長克蘭普-卡倫鮑爾曾表示，德國有意確保國際法在印太地區得到尊重

去年11月，德國防長克蘭普-卡倫鮑爾在慕尼黑聯邦國防軍大學發表演說時表示: “我們在印太地區的伙伴，特別是澳大利亞、日本和韓國，還有印度，感到越來越受到中國權力主張的壓制。他們想要一個明確的團結信號。為了有效的國際法，為了領土的完整，為了航行自由。” 她補充說：“現在也是德國發出這樣信號的時候了，與我們的盟友共同彰顯在該地區的存在。因為我們有意確保現有法律得到尊重。”